687人獲頒勳銜及嘉許，逾90人來自警務處

政府公布今年授勳名單，共687人獲頒勳銜及嘉許。政府發言人表示，今年獲頒行政長官社區服務獎狀及行政長官公共服務獎狀的人士特別多，以表揚他們過去一年處理社會事件和應對疫情的傑出表現。

名單中超過90人來自警務處，包括多名前任及現任警方高層。去年社會運動爆發時，帶領警隊應對示威衝突，已退休的警務處前處長盧偉聰，獲頒金紫荊星章。行政長官形容，盧偉聰帶領警隊克服無數挑戰，展現出色才能和領導力。

去年6月12日金鐘反修例衝突時，被指下令施放催淚彈，及後捲入僭建風波的警務處助理處長陶輝；曾任警察機動部隊校長的助理處長丶亦被指住所涉及僭建和佔用官地的莊定賢；以及反修例事件期間，經常主持及出席警方記者會的總警司謝振中丶高級警司汪威遜丶警司高振邦，獲頒行政長官公共服務獎狀，形容他們執行與社會事件相關工作時，表現出色。

至於國家安全處高級警司李桂華就獲紀律部隊及廉政公署榮譽獎章。

另外，超過260人因應對疫情貢獻良多，而獲嘉許。

制裁名單